
\documentclass{amsart}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{xcolor}


\newcommand\mut[1]{\ignorespaces}
%\textwidth 170mm
%\textheight 260mm
%\topmargin -22mm
%\oddsidemargin -5.4mm
%\newenvironment{keywords}{{\small{\bf Keywords:}}}{\mbox{}}

\newtheorem{thm}{Theorem}
\newtheorem{lem}[thm]{Lemma}
\newtheorem{remark}[thm]{Remark}
\newtheorem{cor}[thm]{Colorally}
\newtheorem{exmp}[thm]{Example}
\newtheorem{defi}[thm]{Definition}
\newtheorem{pro}[thm]{Proposition}
\newtheorem{prob}[thm]{Open problem}

% En castellano.

\newtheorem{teo}{Teorema}
\newtheorem{lema}[teo]{Lema}
\newtheorem{obs}[teo]{Observaci\'on}
\newtheorem{defn}[teo]{Definici\'on}
\newtheorem{coro}[teo]{Corolario}
\newtheorem{prop}[teo]{Proposici\'on}
\newtheorem{ejem}[teo]{Ejemplo}



\def\gcd{\mathrm{gcd}}
\def\lcm{\mathrm{lcm}}
\def\mod{\mathop{\rm mod}\nolimits}
\def\Tr{\mathop{\rm Tr}\nolimits}
\def\R{\mathbb{R}}
\def\C{\mathbb{C}}
\def\D{\mathbb{D}}
\def\F{\mathbb{F}}
\def\K{\mathbb{K}}
\def\Q{\mathbb{Q}}
\def\N{\mathbb{N}}
\def\Z{\mathbb{Z}}
\def\x{\underline{x}}
\def\y{\underline{y}}
\def\nn{\~n}

\renewcommand\paragraph[1]{\subsection*{#1}}
\newcommand{\lap}[1]{\mathcal L\left\{#1\right\}(s)}
\newcommand{\tz}[1]{Z\left\{#1[n]\right\}}

\newcommand{\roc}{\text{ROC}}
\newcommand{\fou}[1]{\mathcal F\left\{#1\right\}(\omega)}
\newcommand{\invfou}[1]{\mathcal F^{-1}\left\{#1\right\}(t)}
\newcommand{\sen}{{\rm sen}}
\newcommand{\cotan}{{\rm cotan}}
\newcommand{\cotanh}{{\rm cotanh}}
\newcommand{\cosec}{{\rm cosec}}
\newcommand{\cosech}{{\rm cosech}}
\newcommand{\arcsen}{{\rm arcsen}}
\newcommand{\senh}{{\rm senh }}
\newcommand\parciales[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\title{$x$ in infinitum.}


\author{Jorge Jim\'enez Urroz}
%\address{Departamento de Matem\'aticas \\
%Universitat Polit\'ecnica Catalunya\\
%Barcelona, Spain}
%\email{jorge.urroz@upc.edu}



\begin{document}
\maketitle

Sea $x>0$. Definimos la sucesi\'on  $a_1=x$, $a_{n+1}=x^{a_n}=e^{a_n\log x}$. Notese que $a_n>0$ para todo $n\ge 1$ independientemente del valor de $x$. Supondremos $x\ne 1$ pues si $x=1$, la sucesi\'on es const\'antemente $1$.

\begin{lema} \label{lem:crec}Se tiene lo siguiente

\begin{itemize}
\item[1)] La funci\'on $f(t)=\frac{\log t}{t}$ es creciente en $(0,e]$ y decreciente en $[e,\infty)$ y su m\'aximo es $f(e)=\frac1e$.
\item[2)] La funci\'on $g(t)=x^t=e^{t\log x}$ es decreciente si $0<x<1$ y creciente si $1<x$,
%\item[3)] La funci\'on $h(t)=x^{x^t}$ es creciente.
\item[4)] La funci\'on $L(t)=t^t$ es decreciente en $[0,1/e]$ y creciente en $[1/e,\infty)$.
\end{itemize}
\end{lema}

 {\bf Caso 1.} $0<x< 1$.

 En este caso vemos  que $a_n<1$ para todo $n\ge 1$ pues
 $\log(a_{n+1})=a_{n}\log x<0$, pues $a_n>0$ para todo $n\ge 1$, con lo que $a_{n+1}<1$. Por otro lado, la sucesi\'on $a_{2n}$ es una sucesi\'on decreciente  mientras que $a_{2n+1}$ es creciente. Efectivamente, en este caso $g(t)=x^t$ es una funci\'on decreciente por la parte 2) del Lema \ref{lem:crec},  con lo que $a_3=g(a_2)>g(1)=a_1$, mientras que $a_4=g(a_3)<g(a_1)=a_2$. Con lo que si lo suponemos cierto para todo $[1,\dots, N]$ entonces si $N$ es par $a_{N+1}=g(a_N)>g(a_{N-2})=a_{N-1}$ mientras que si $N$ es impar  $a_{N+1}=g(a_N)<g(a_{N-2})=a_{N-1}$.   Ademas se tiene  $ a_{2n}=g(a_{2n-1})>g(1)=a_1$, mientras que $a_{2n+1}=g(a_{2n})<g(a_1)=a_2$.

 \

 Como ambas sucesiones est\'an acotadas, son convergentes a $l_1$ y $l_2$. El l\'imite, $l_i$ en ambos casos cumple
 $$
 l_i=x^{x^{l_i}},\qquad  l_1=x^{l_2}\quad\text{ y }  l_2=x^{l_1},
 $$
 con lo que
 $$
 x=l_1^{1/l_2}=l_2^{1/l_1},
 $$
 o bien $l_1^{l_1}=l_2^{l_2}$.  Notar que, ademas, $0\le l_i\le 1$ para $i=1,2$. Por la parte 4) del Lema \ref{lem:crec} se tiene que dicha identidad solo puede ocurrir con $l_1\ne l_2$ cuando $0<l_1<1/e<l_2<1$.

 \

Para cualquier $0<x<1$,  la ecuaci\'on   $x=l_1^{1/l_2}$  tiene infinitas soluciones, todas ellas de la forma
$(l_1,l_2)=(l_1,\frac{\log l_1}{\log x})$. Si adem\'as queremos que se cumpla  $l_1^{l_1}=l_2^{l_2}$, $l_1$ debe ser soluci\'on de
$$
l_1^{l_1}=l_2^{l_2}=\left(\frac{\log l_1}{\log x}\right)^{\frac{\log l_1}{\log x}}.
$$
Notar que, en ese caso, $l_2^{1/l_1}=x$, con lo que $l_1=\frac{\log l_2}{\log x}$, y se tiene
$$
l_2^{l_2}=l_1^{l_1}=\left(\frac{\log l_2}{\log x}\right)^{\frac{\log l_2}{\log x}}.
$$
Es decir, si $l_1\ne l_2$, la ecuaci\'on
$$
l^{l}=\left(\frac{\log l}{\log x}\right)^{\frac{\log l}{\log x}}.
$$
tiene dos soluciones distintas. Elevando a $\frac{\log x}{\log l}$, queda
$$
x^{l}=\left(l^{\frac{l}{\log l}}\right)^{\log x}=\frac{\log l}{\log x},
$$
o bien considerando $F_x(l)=x^{l}\log x-\log l$, la ecuaci\'on ser\'ia
\begin{equation}\label{eq:l1}
F_x(l)=0.
\end{equation}
Por conveniencia  llamemos $x=e^u$, con lo que consideramos $F_u(l)=ue^{ul}-\log l$, que tiene como derivada
$$
F'_u(l)=u^2e^{ul}-\frac1l
$$
 tomando  logaritmos queda que ser\'a cero cuando
 $$
 ul+\log (u^2)+\log l=0.
 $$
 Consideramos la funci\'on
 $$
 h(l)= ul+\log u^2+\log l
 $$
 que tiene por derivada
 $$
 h'(l)=u+\frac1l.
 $$
 que s\'olo es cero cuando $l=-\frac 1u$. Si $l>-\frac 1u$ entonces es decreciente, y para $l<-\frac 1u$ es creciente, luego tiene un m\'aximo en $l=-\frac1u$ y vale
 $$
 h(-1/u)=-1+\log u^2+\log(-1/u)=\log |u|-1
 $$
 luego $h(-1/u)> 0$ para $u\in (-\infty,-e)$ es decir $x\in(0,e^{-e})$ mientras que por otro lado $h(-1/u)\le 0$ si  $u\in [-e,0)$ es decir $x\in[e^{-e},1)$

 \

{\bf Caso 1.1} $1/e^e\le x<1$ La funci\'on $h(l)$ es negativa, es decir, $F_u(l)$ es decreciente. Entonces como
\begin{equation}\label{eq:lim}
\lim_{l\to 0^+}F_x(l)=+\infty\text{ y } F_x(1)=x\log x<0,
\end{equation}
la ecuaci\'on (\ref{eq:l1}) tiene una \'unica soluci\'on en $(0,1)$. Si cada una de las sucesiones $a_{2n}$, $a_{2n+1}$ tuviese un l\'imite distinto, nos dar\'ian dos soluciones distintas a la ecuaci\'on (\ref{eq:l1}) en el intervalo $(0,1)$ lo cual hemos visto que no puede ser, con lo que $l_1=l_2$, y la sucesi\'on $a_n$ es convergente y el l\'imite  es la soluci\'on a $\frac{\log l}{l}=\log x$.

\

%{\bf Caso 1.1} $1/e\le x<1$. En ese caso
%$$
%5F'_x(l)=x^{l}(\log x)^2-\frac1{l},
%$$
%pero
%$$
%x^{l}(\log x)^2<(\log x)^2\le 1\le \frac1{l},
%$$
%para cualquier $l\in(0,1]$, luego la funci\'on $F_x(l)$ es decreciente en $(0,1]$. Como
%$$
%\lim_{l\to 0^+}F_x(l)=+\infty\text{ y } F_x(1)=x\log x<0,
%$$
%la ecuaci\'on (\ref{eq:l1}) tiene una \'unica soluci\'on en $(0,1)$. Si cada una de las sucesiones $a_{2n}$, $a_{2n+1}$ tuviese un l\'imite distinto, nos dar\'ian dos soluciones distintas a la ecuaci\'on (\ref{eq:l1}) en el intervalo $(0,1)$ lo cual hemos visto que no puede ser, con lo que $l_1=l_2$, y la sucesi\'on $a_n$ es convergente y el l\'imite  es la soluci\'on a $\frac{\log l}{l}=\log x$.

\


{\bf Caso 1.2} $0<x< 1/e^e$. En este caso existe un $l_1<-1/u$ donde $h(l_1)=0$ y, como $h(1)<0$, para cualquier $u\in(-\infty,-e))$ existe otro $l_2>-1/u$ donde $h(l_2)=0$. As\'i pues $F_u(l)$ es decreciente en
$(0,l_1)$, creciente en $(l_1, l_2)$ y decreciente en $(l_2,1)$.  Por tanto
$$
F_u(l_1)<F_u(-1/u)=ue^{-1}+\log|u|<0,
$$
por la parte 1) del Lema \ref{lem:crec}. Asi pues, por (\ref{eq:lim})  existe un \'unico $l_I<-1/u$, concretamente $0<l_I<l_1<-1/u$ donde $F_u(l_I)=0$. Pero entonces $l_p=\frac{\log l_I}{\log x}$ tambi\'en es soluci\'on de $F_u(l_p)=0$, y ademas teniendo en cuenta que $u<-e$ se cumple $l_p>-1/u$, y por tanto $l_p\ne l_I$. Observar que ademas por ser soluci\'on de  (\ref{eq:l1}), $x^{l_I}=\frac{\log l_I}{\log x}=l_p$, y se tiene
$$
\frac{\log l_p}{\log x}=\frac{\log x^{l_I}}{\log x}=l_I
$$
Observar que $a_1<l_I$ pues $l_p<1$ y por tanto $l_I=x^{l_p}>x=a_1$. De la misma forma se tiene $a_1<l_p$. Pero entonces $a_2=x^x>l_p$ ya que esto es lo mismo que decir $x\log x>\log l_p$, o bien
$x<\frac{\log l_p}{\log x}=l_I$.

Ahora bien por inducci\'on entonces suponemos que $a_{2n-1}<l_I$, mientras que $a_{2n}>l_p$, y entonces
$$
a_{2n+1}=x^{a_{2n}}<x^{l_p}=l_I\quad a_{2n+2}=x^{a_{2n+1}}>x^{l_I}=l_p
$$
Pero entonces  $l_1=\lim_{n\to\infty}a_{2n+1}\le l_I<l_p\le\lim_{n\to\infty}a_{2n}=l_2$, y cada subsucesi\'on tiene un l\'imite distinto, es decir, la sucesi\'on no es convergente.


\



 {\bf Caso 2.} $1<x$. La funci\'on $g(t)$ es creciente  por la parte 2) del  Lema \ref{lem:crec} y $a_n$ tambi\'en, por inducci\'on,  pues $a_2>a_1$ y si $a_n>a_{n-1}$, entonces el siguiente t\'ermino queda $a_{n+1}=x^{a_n}>x^{a_{n-1}}=a_n$.

 {\bf Caso 2.1} $x\le e^{1/e}$ en este caso $a_n\le e$ para todo $n$. Efectivamente $a_1<e$ y si $a_n\le e$ entonces $a_{n+1}=x^{a_n}\le x^e\le e$. Por tanto la sucesi\'on es creciente y acotada superiormente, luego es convergente. El limite cumple
 $ x^l=l$, es decir $\log x=\frac{\log l}{l}$ que por la parte 1) del Lema \ref{lem:crec} tiene dos soluciones $l_1<e<l_2$ cuando $x<e^{1/e}$,  pero como $a_n<e$, entonces es la soluci\'on $l_1$. En el caso $x=e^{1/e}$ la soluci\'on a $e^{l/e}=l$ es \'unica, $l=e$.

 {\bf Observaci\'on:} Todo n\'umero $1< x< e^{1/e}$ se puede escribir como $d^{1/d}$ para exactamente dos n\'umeros,  $0\le d_1< e$ y $e<d_2<\infty$. A pesar de que $x^{d_1}=d_1$ y $x^{d_2}=d_2$, el l\'imite de la sucesi\'on, como hemos visto, es $d_1<e$.

 \

{\bf  Ejemplo:} Si tomamos $x=n^{1/n},$ la ra\'iz $n$-\'esima de un entero $n\ge 3$, entonces $0\le x< e^{1/e}$ y el l\'imite de la sucesi\'on no es $n$, a pesar de que $x^n=n$, sino la otra soluci\'on a la ecuaci\'on $\frac{\log n}n=\frac{\log l}l$. Un ejemplo interesante es $x=4$, en el que la otra soluci\'on a la ecuaci\'on es $l=2$ y efectivamente en el caso $n=2$, por ser $2<e$,  el l\'imite si es $2$. Observese que en este caso $4^{1/4}=2^{1/2}$

\begin{coro} La \'unica soluci\'on no trivial a la ecuaci\'on $m^n=n^m$ en enteros positivos es $m=2$, $n=4$.
\end{coro}

{\bf Prueba.} Obviamente cualquier soluci\'on ser\'ia $m,n>1$. Ahora bien, si existiese otra pareja de enteros soluci\'on a la ecuaci\'on entonces $\frac{\log m}{m}=\frac{\log n}{n}$ lo cual no puede ser pues sabemos que en esa ecuaci\'on una de las soluciones es menor que $e$, y el \'unico entero menor que $e$ es $n=2$.

 \

  {\bf Caso 2.2} $x>e^{1/e}.$ En este caso  sea $c$ tal que $a_1>c>1$. Vemos que  si $a_n>c$ entonces $a_{n+1}>c^{\nu}$ para alguna constante  $\nu>1$, independiente de $n$.  Efectivamente
 $$
 a_{n+1}=x^{a_n}>x^c=c^\mu
 $$
 para $\mu=\frac{c}{\log c}\log x>\frac{c}{e\log c}>1$, por la parte 1) del Lema \ref{lem:crec}. As\'i pues, podemos tomar cualquier $1<\nu<\mu$. De esta forma, iterando el proceso vemos que
 $$
 a_{n+k}>c^{\nu^k}
 $$
 y por tanto la sucesi\'on no esta acotada, y es divergente.

 % {\bf Caso 2.3} $x=e^{1/e}$

 \end{document}

 \section{Cosas previas a descartar}

 {\bf Caso 1.1}  Dos sucesiones distintas. Escogemos $0<l_2<1/e<l_1<1$, tal que $l_2^{l_2}=l_1^{l_1}$, y sea $x=l_2^{1/l_1}=l_1^{1/l_2}$. Observar que $a_2>l_1$ y que si $a_{2n}>l_1$, entonces $a_{2n+2}>l_1$, pero esta mas cerca pues la sucesi\'on es decreciente. (hacer las cuentas). Por otro lado

 $$
 \left|a_{2n+2}-l_1\right|= \left(x^{x^{a_{2n}}}-x^{x^{l_1}}\right)= x^{x^{a_{2n}}}\left(1-x^{x^{l_1}- x^{a_{2n}}}\right).
 $$
 Ahora bien, por el teorema del valor medio existe $l_1<\xi <a_{2n}$ tal que
 \begin{eqnarray*}
 \left(x^{l_1}-x^{a_{2n}} \right)&=&|\log x| x^{\xi}|a_{2n}-l_1|<|\log x| x^{l_1}|a_{2n}-l_1|\\
 &=&|\log (l_1)||a_{2n}-l_1|<(a_{2n}-l_1)<1,
 \end{eqnarray*}
pues  $|\log (l_1)|<1$. Por tanto
$$
|a_{2n+1}-l_2|=|x^{a_{2n}}-x^{l_1}|<a_{2n}-l_1.
$$
 $$
 \left|a_{2n+2}-l_1\right|< x^{x^{a_{2n}}}\left(1-x^{(a_{2n}-l_1)}\right)=\frac{ x^{x^{a_{2n}}}}{x^{l_1}}\left(x^{l_1}-x^{a_{2n}}\right)<(a_{2n}-l_1)
 $$
 Luego la subsucesion de los pares esta cada vez mas cerca de $l_1$, mientras que la sucesion de los impares esta cada vez mas cerca de $l_2$.

 Notar que si son dos limites distintos entonces
 $$
 l_1=x^{l_2}\quad\text{ y }  l_2=x^{l_1}
 $$
 Teniendo en cuenta que $\lim_{x\to 0}x\log x=0$ tomando $x$ muy peque\nn o se tiene $x^x=1-\delta$ con
 $\delta$ muy peque\nn o con lo que los pares estan muy proximos a $1$ mientras que los impares estan muy proximos a $0$, luego si que hay dos limites.


 La ecuaci\'on $F_x(l)=0$ siempre tiene una soluci\'on


Teniendo en cuenta que $F_x(x)=\log x(x^x-1)>0$, se tiene $1>l_1>x$, con lo que $l_2<1$. Para este $l_1$ y $l_2=\frac{\log l_1}{\log x}$ se tiene $l_1^{l_1}=l_2^{l_2}$ y $x=l_1^{1/l_2}$. Observar que si $l_1=l_2$, entonces $x=l_1^{1/l_1}$


Por ser los \'unicos estos son los l\'imites de la sucesi\'on de pares e impares respectivamente.

\

con $\{l_1,l_2\}\subset[0,1]$.




 Pero entonces $l_p=\frac{\log l_I}{\log x}$ tambien es soluci\'on $F_u(l_p)=0$, y se tiene $l_p>-1/u$.

n exactamente $3$ soluciones a la ecuaci\'on $F_u(l)=0$. Concretamente un $0<l_I<l_1<-1/u$ donde $F_u(l_I)=0$, $l_1<l<-1/u$ donde $F_u(l)=0$ y un $-1/u<l_p<1$ donde $F_u(l_p)=0$. Ademas como $u<-e$, $l_I<\frac1e$, y por tanto
$$
\frac{\log l_1}{\log x}>\frac{-1}{\log x}=\frac{-1}{u},
$$
es decir $l_p=\frac{\log l_1}{\log x}$.


Por (\ref{eq:lim}) la ecuaci\'on  (\ref{eq:l1}) tiene o bien $1$ o bien $3$ soluciones, salvo que $h(l_1)=0$ o $h(l_2)=0$.


\

Ahora bien como $F_x$
Teniendo en cuenta que $\log x=\frac{\log l}{l}$, es decir $x=l^{1/l}$, siempre tiene una soluci\'on, y es \'unica,  por la parte 1) del Lema \ref{lem:crec},  llamemosla $l_x$, la ecuaci\'on (\ref{eq:l1}) tambi\'en tiene siempre esa  soluci\'on pues
$$
x^{l_x}\log(x)=l_x\frac1{l_x}\log(l_x)=\log(l_x).
$$
 Ahora bien, la funci\'on $F(x,l)=F_x(l)$ es una funci\'on $C^{\infty}((0,1)\times(0,1)))$. Ademas,
$$
\frac{\partial F}{\partial l}=x^{l}(\log x)^2-\frac1{l}
$$\
que en el punto $(x,l_x)$  queda
$$
x^{l_x}(\log x)^2-\frac1{l_x}=\frac{(\log(l_x))^2}{l_x}-\frac1{l_x}\ne 0
$$
salvo que  $l=e^{-1}$, es decir, $x=e^{-e}$. As\'i pues,  por el Teorema de la Funci\'on Impl\'icita, para cualquier $x\ne e^{-e}$, la ecuaci\'on  (\ref{eq:l1}) define una funci\'on $l(x)$ en un entorno de $x$, luego  no puede tener dos soluciones $l_1$ y $l_2$, es decir $l_1=l_2$ y  la sucesi\'on es convergente.



 {\bf Caso 1.3} $x=e^{-e}$. En el caso en que $x= e^{-e}$, la cosa es medio interesante.
$$
\left.\frac{\partial F}{\partial l}\right|_{(e^{-e},e^{-1})}=0,
$$
 y   la otra parcial queda
$$
\left.\frac{\partial F}{\partial x}\right|_{(e^{-e},e^{-1})}=\left.x^{l-1}(l\log x+1)\right|_{(e^{-e},e^{-1})}= 0
$$
sospechoso. En este caso ademas si $l_1<1/e$, entonces $\frac{\log l_1}{\log x}>1/e$ con lo que tomando culaquier $l_1<x$ tenemos $l_1$ y $l_2$ distintos en las condiciones para que haya un limite distinto en cada subsucesion. Sin embargo, en este caso cogemos la funci\'on concreta
$$
F_x(l)=-e^{1-le}-\log l.
$$
Dado que la exponencial siempre es positiva vemos que la soluci\'on debe cumplir $l<1$. Derivando queda
$$
F_x'(l)=e^{2-el}-\frac1l
$$
tomando logaritmos y despejando, vemos que la derivada es cero si y solo si
$$
h(l)=el-\log l-2=0.
$$
As\'i pues analizamos $g(l)$. Derivando vemos que
$$
h'(l)=e-\frac1l
$$
se anula solo si $l=1/e$, y la funci\'on $h(l)$ es creciente para $l>1/e$ y decreciente si $l<1/e$, es decir tiene un m\'inimo en $l=1/e$ y $h(1/e)=0$, con lo que $h(l)>0$ para todo $l\ne 1/e$, es decir
$$
2-el<\log(1/l),
$$
o bien considerando la exponencial queda para todo $l\ne 1/e$
$$
F_x'(l)<0,
$$
es decir la funci\'on $F_x(l)$ es decreciente, y tiene un punto de inflexi\'on en $1/e$, que es el \'unico cero de la funci\'on. Por tanto la ecuacion (\ref{eq:l1}) solo puede tener una soluci\'on, $l_1=l_2$, y la sucesi\'on es convergente a $l=e^{-1}$.
% lo cual es cierto si la ecuaci\'on
% $$
% \log x=\frac{z\log z}{ze^z+\log z}
% $$
% tiene soluci\'on en $z\in(-\infty,\min\{-1,\log x\})$. En ese caso $l_1=e^z$, $l_2=\frac z{\log x}$.




{\bf Caso 1.4}

$F_x(l)=x^{l}\log x-\log l$ Llamemos $x=e^u$ queda $F_u(l)=ue^{ul}-\log l$, que tiene como derivada
$$
F'_u(l)=u^2e^{ul}-\frac1l
$$
 tomando  logaritmos queda que ser\'a cero cuando
 $$
 ul+\log (u^2)+\log l=0.
 $$
 Consideramos la funci\'on
 $$
 h(l)= ul+\log u^2+\log l
 $$
 que tiene por derivada
 $$
 h'(l)=u+\frac1l.
 $$
 que s\'olo es cero cuando $l=-\frac 1u$. Si $l>-\frac 1u$ entonces es creciente, y para $l<-\frac 1u$ es decreciente, luego tiene un m\'inimo en $l=-\frac1u$ y vale
 $$
 h(-1/u)=-1+\log u^2+\log(-1/u)=\log |u|-1
 $$
 luego $h(-1/u)>0$ para $u(-\infty,-1)$ es decir $x\in(0,e^{-e})$ mientras que $h(-1/u)>0$ si  $u(-1,0)$ es decir $x\in(e^{-e},1)$

 \

\end{document}
